### Οδηγίες

Η νέα κεντρική ιστοσελίδα του HELLUG βασίζεται στη γεννήτρια στατικών site hugo,
στο http://www.gohugo.io υπάρχουν λεπτομερείς οδηγίες για το συγκεκριμένο
πρόγραμμα.
Όλη η ανάπτυξη της ιστοσελίδας γίνεται με το git μέσω του περιβάλλοντος
Gitea στο https://dev.hellug.gr/hellug/www

#### Νέο Άρθρο

Κάθε άρθρο είναι ένα αρχείο στο φάκελο content/posts. Το αρχείο μπορεί να έχει τη κατάληξει html ή md
και αυτό δείχνει τη μορφή του κειμένου που πρέπει να έχει το περιεχόμενο. Το όνομα του αρχείο είναι
σημαντικό και θα είναι και στο url του site οπότε πρέπει να είναι στα λατινικά γράμματα και χωρίς κενά, τελείες ή σύμβολα.
Επιτρέπεται μόνο η παύλα.

Κάθε τέτοιο αρχείο χωρίζεται σε 2 μέρη, επικεφαλίδα και περιεχόμενο.

##### Επικεφαλίδα
Η επικεφαλίδα είναι στην αρχή του αρχείου και πρέπει να έχει αυτή τη μορφή:
```
---
title: "Τίτλος Άρθρου"
layout: "news"
bannertemplate: "hellug-banner.html"
date: 2021-08-19
category_title: Σύλλογος
tags: [Διοικητικό Συμβούλιο]
peri-hellug: [dioikitiko-symvoulio]
---
```

Όπου title βάζουμε το τίτλο του άρθρου, το layout και το bannertemplate το αφήνουμε ίδιο,
εκτός αν θέλουμε κάποιο ειδικό θέμα για το συγκεκριμένο άρθρο. Στο date βάζουμε την ημερομηνία
με αυτή τη μορφή. category_title είναι η κατηγορία που δίνεται και αφορά στο τρόπο που δημιουργούνται
οι σελίδες περιεχομένων. Προσοχή στα εισαγωγικά, ακολουθήστε το άνω παράδειγμα.

Διαθέσιμες κατηγορίες είναι οι
* Σύλλογος
* Δράσεις
* Μέλη

Τα tags είναι κάποιες ετικέτες που μπορούν να μπούν για να κατηγοριοποιούνται τα άρθρα,
δείτε παραδείγματα σε παλαιότερα άρθρα

Για κάθε κατηγορία υπάρχει ένα επιπλέων label που μπαίνει στο τέλος της επικεφαλίδας,
δηλαδή:
* Σύλλογος = peri-hellug
* Δράσεις = draseis
* Μέλη = meli

Και περιέχει το όνομα του κυριότερου tag με λατινικούς χαρακτήρες και όπου κενό την παύλα.

Προαιρετικά, υποστηρίζονται επιπλέων labels όπως το summary όπου γραφουμε μια εναλλακτική
περίληψη στη περίπτωση που δε θέλουμε να μπει η πρώτη παράγραφος του περιεχομένου. Μέσα σε
εισαγωγικά πάντα.

##### Περιεχόμενο
Το περιεχόμενο του άρθρου μπορεί να είναι είτε σε μορφή html είτε σε μορφή markdown. Ανάλογα
τη μορφή το όνομα του αρχείου θα πρέπει να έχει είτε κατάληξη html είτε md.
Οδηγίες για τη συγγραφή markdown θα βρείτε στο [wiki του hellug](https://wiki.hellug.gr/index.php?title=%CE%9F%CE%B4%CE%B7%CE%B3%CF%8C%CF%82_Markdown) και στο https://www.markdownguide.org/

#### Νέες σελίδες
Οι σελίδες είναι απλώς μια στατική σελίδα όπως το καταστατικό ή η σελίδα επικοινωνία. Μπαίνουν στο φάκελο content/pages,
ανάλογα υπάρχουν επικεφαλίδα και περιεχόμενο. Δείτε τις άλλες σελίδες εκεί σαν παραδείγματα.

#### Νέο Meetup
Τα meetups είναι ειδικά άρθρα με τα επιπλέων labels
* meetupdate - Η ημερομηνία και ώρα με μορφή 2019-07-14T20:30:00+03:00
* meetuplocation

Παράδειγμα επικεφαλίδας ενός meetup 
```
---
title: "Hellug Meetups 2019"
layout: "meetups"
bannertemplate: "hellug-banner.html"
date: 2019-05-31
category_title: Δράσεις
tags: [Meetups]
draseis: [meetups]
meetupdate: 2019-07-14T20:30:00+03:00
meetuplocation: "MOZART CALDI"
summary: "Κάθε Κυριακή βρισκόμαστε για δουλειές, τεχνικές συζητήσεις, καφέ και ποτάκι."
---
```

#### Νέα Εκδήλωση
Οι εκδηλώσεις είναι ειδικά άρθρα με το επιπλέων label, eventdate που έχει μορφή 2019-06-08

Παράδειγμα επικεφαλίδας μιας εκδήλωσης
```
---
title: "Ο HELLUG στο OPENFEST 2019"
layout: "news"
bannertemplate: "hellug-banner.html"
date: 2019-06-02
eventdate: 2019-06-08
category_title: Δράσεις
tags: [Εκδηλώσεις, Νέα]
draseis: [news, event]
summary: "Προσκαλούμε όλα τα μέλη και τους φίλους του Συλλόγου στο διήμερο Openfest2019, που θα γίνει το Σ/Κ 08-09/06/2019 στην Πανεπιστημιούπολη 1, του Πα.Δ.Α. (πρώην ΤΕΙ Αθήνας)."
---
```

#### Links
Οι λίστες των links που φαίνονται στην αρχική σελίδα είναι στο φάκελο data και μετά στο main ή στο sidebar ανάλογα με τη θέση τους.
